# Python, c'est quoi?

![](img/python420x420.png){: .center width=320}

C'est un langage de programmation inventé en 1991 par Guido Van Rossum.

Ce langage est un des langages les plus utilisés actuellement (avec le C, le Java, le Javascript ...), notamment dans le monde scientifique. Il est aussi parfaitement adapté à la découverte de la programmation, de par sa clarté et sa concision (il a aussi bien sûr beaucoup de défauts !).

C'est pourquoi c'est le langage de programmation utilisé au lycée en Mathématiques, en NSI, en Physique-Chimie et bien sûr en SNT.

